{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]La Commission sud-africaine de la Concurrence a décidé d’approuver sous condition le projet de fusion entre le cimentier suisse Holcim et le français Lafarge.[S2]Ce feu vert est conditionné à la vente, dans les trois ans après l’approbation de la fusion, de la participation de Holcim dans AfriSam.",
      "question": "Quelle est la condition imposée par la Commission sud-africaine de la Concurrence pour approuver la fusion entre Lafarge et Holcim ?",
      "answer": "La Commission a conditionné son approbation à la vente, dans les trois ans après l’approbation de la fusion, de la participation de Holcim dans AfriSam."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le London Metal Exchange s’est félicité de la décision d’une cour d’appel londonienne dans un dossier l’opposant à Rusal.[S2]Le LME avait consulté sur de nouvelles règles concernant le stockage des métaux dans les entrepôts sous son contrôle, destinées à fluidifier le marché en atténuant le stockage prolongé.[S3]La justice britannique a cassé un jugement de première instance du mois de mars selon lequel la procédure de consultation était à revoir.",
      "question": "Quel a été le résultat de l'affaire judiciaire impliquant le LME et Rusal ?",
      "answer": "Le London Metal Exchange a remporté une victoire lors d'une décision de cour d'appel, confirmant la validité de ses nouvelles règles de stockage des métaux."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque américaine a dévoilé un projet d’introduction en Bourse de sa filiale de crédit à la consommation OneMain Financial Holdings.[S2]Cette dernière fait partie de Citi Holdings, entité créée par la banque durant la crise financière afin de cantonner les actifs jugés non stratégiques.[S3]Les actifs de Citi Holdings ont fondu à fin juin à 111 milliards de dollars contre un plus haut de 875 milliards.",
      "question": "Quelle est la filiale de Citigroup qui souhaite être introduite en Bourse ?",
      "answer": "La filiale de Citigroup qui souhaite être introduite en Bourse est OneMain Financial Holdings."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La commission des sanctions de l’AMF a infligé a sanctionné les fonds alternatifs Coudree Capital Management et Compania Internacional Financiera, avec des amendes respectives de 2,5 millions d’euros et 1,9 million d’euros.[S2]Il est reproché aux deux fonds d’avoir vendu des actions Natixis à découvert sans pouvoir les livrer à temps, ainsi que des couvertures d’un montant insuffisant ou tardives pour pallier le risque d’un retard de livraison.",
      "question": "Quels sont les montants des amendes infligées par l'AMF aux fonds alternatifs Coudree Capital Management et Compania Internacional Financiera ?",
      "answer": "L'AMF a infligé une amende de 2,5 millions d'euros à Coudree Capital Management et une amende de 1,9 million d'euros à Compania Internacional Financiera."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’introduction en Bourse du chausseur de luxe Jimmy Choo a suscité suffisamment d’intérêt pour que les titres proposés à la vente soient tous souscrits, y compris ceux de l’option de surallocation, dans la fourchette de prix indicative, a rapporté Reuters .[S2]Jimmy Choo espère lever 175 millions de livres (223 millions d’euros) ce qui le valoriserait jusqu'à 871 millions d’euros.",
      "question": "Quel est le montant que Jimmy Choo espère lever lors de son introduction en Bourse ?",
      "answer": "Jimmy Choo espère lever 175 millions de livres (223 millions d’euros)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Barclays a accepté de payer 19,8 millions de dollars (15,8 millions d’euros) pour mettre fin à une action de groupe aux Etats-Unis accusant le groupe de manipulation du taux interbancaire Libor.[S2]Cette proposition doit encore être validée par un juge fédéral.[S3]La banque a déjà accepté en 2012 de verser 453 millions de dollars pour faire cesser des procédures intentées par les autorités britanniques et américaines dans le cadre de ce même scandale du Libor.",
      "question": "Pourquoi Barclays a-t-elle accepté de payer 19,8 millions de dollars ?",
      "answer": "Barclays a accepté de payer 19,8 millions de dollars pour mettre fin à une action de groupe aux États-Unis, accusant le groupe de manipulation du taux interbancaire Libor."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La commission des Finances de l’Assemblée nationale a adopté l’amendement N°I-CF142 visant à intégrer dans l’assiette de l’ISF les œuvres d’art.[S2]Selon l’auteur de l’amendement, « Plusieurs arguments plaident, en effet, en faveur de la suppression de l’exonération actuelle: 1) Sans réelle justification, les œuvres d’art ont été délibérément exclues de l’assiette de l’ISF au moment de sa création.[S3]2) Dans une décision du 29 septembre 2010 faisant suite à une QPC, le Conseil constitutionnel a mis fin à la distinction entre les biens productifs de revenus et les autres biens (« en instituant un impôt de solidarité sur la fortune, le législateur a entendu frapper la capacité contributive que confère la détention d’un ensemble de biens et de droits.[S4][…] La prise en compte de cette capacité contributive n’implique pas que seuls les biens productifs de revenus entrent dans l’assiette de l’impôt de solidarité sur la fortune»).[S5]Ainsi, à terme, les exonérations dont bénéficient les œuvres d’art sont injustifiées.[S6]3) Il s’agit d’encadrer des pratiques et un marché spéculatifs et en aucun cas de taxer la culture ou la création.[S7]4) La suppression de l’exonération ne présente pas de difficultés particulières pour sa mise en application, l’ISF étant un impôt déclaratif».",
      "question": "Quel amendement a été adopté par la commission des Finances de l’Assemblée nationale concernant l’ISF ?",
      "answer": "L'amendement N°I-CF142 visant à intégrer les œuvres d’art dans l’assiette de l’ISF a été adopté par la commission des Finances de l’Assemblée nationale."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Commission sud-africaine de la Concurrence a annoncé avoir approuvé sous condition le projet de fusion entre le cimentier suisse Holcim et le français Lafarge.[S2]Ce feu vert est conditionné à la vente, dans les trois ans après l’approbation de la fusion, de la participation de Holcim dans AfriSam.",
      "question": "Quelle condition a été imposée par la Commission sud-africaine de la Concurrence pour approuver la fusion entre Lafarge et Holcim ?",
      "answer": "La Commission a exigé que Holcim vende sa participation dans AfriSam dans les trois ans après l'approbation de la fusion."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Alberto Nagel, administrateur délégué de la banque d’affaires italienne, a exclu tout contact avec Vincent Bolloré, le président du conseil de surveillance de Vivendi, ou d’autres actionnaires de Telecom Italia, en vue de former un pacte pour contrôler l’opérateur télécoms.[S2]Le dirigeant a confirmé l’intention de Mediobanca de céder rapidement sa participation de 1,6% dans Telecom Italia.",
      "question": "Quelle est la position de Mediobanca concernant un possible pacte avec Bolloré sur Telecom Italia ?",
      "answer": "Mediobanca a exclu tout contact avec Vincent Bolloré ou d'autres actionnaires de Telecom Italia en vue de former un pacte pour contrôler l'opérateur télécoms."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fond Janus Global Unconstrained Bond Fund dont Bill Gross a pris fin septembre la responsabilité a enregistré le mois dernier une collecte nette de 66,4 millions de dollars selon Morningstar.[S2]Son encours est ainsi passé en un mois de 12,8 à 79,1 millions de dollars.[S3]Le transfert de Bill Gross, co-fondateur de Pimco, a été rendu public le 26 septembre.",
      "question": "Quel a été l'impact de l'arrivée de Bill Gross sur le fond Janus Global Unconstrained Bond Fund ?",
      "answer": "L'arrivée de Bill Gross a entraîné une collecte nette de 66,4 millions de dollars pour le fond Janus Global Unconstrained Bond Fund, portant son encours de 12,8 à 79,1 millions de dollars en un mois."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gouvernement tchèque a approuvé un vaste programme d’investissements d’infrastructures routières et ferroviaires d’un montant de 233,9 milliards de couronnes (8,5 milliards d’euros).[S2]Le gouvernement de centre-droit, qui rompt ainsi avec la politique d’austérité de ses prédécesseurs, compte sur ce programme pour relancer l'économie.[S3]Il a déjà prévenu que le déficit budgétaire serait plus important que prévu en 2015.",
      "question": "Quel est le montant du programme d'investissements d'infrastructures approuvé par le gouvernement tchèque ?",
      "answer": "Le gouvernement tchèque a approuvé un programme d'investissements d'infrastructures de 233,9 milliards de couronnes (8,5 milliards d'euros)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les modifications apportées au régime incitatif à l’investissement locatif prennent place à l’article 5 du projet de loi de finances 2015.[S2]Bien que non votés, ces changements sont applicables à compter du 1er septembre dernier à la suite des annonces du gouvernement.[S3]Pourtant, certaines dispositions pourraient bien être revues lors des prochains débats parlementaires.[S4]6, 9 ou 12 ans.[S5]L’article 199 novovicies du codegénéraldesimpôts dénommé jusqu’au 31 août 2014, dispositif Duflot, est ainsi aménagé en prenant le nom de la ministre du logement actuelle Sylvia Pinel.[S6]Son objectif reste de favoriser l’émergence d’une offre de logements intermédiaires en zones tendues.[S7]La modulation concerne la durée d’engagement de location qui doit permettre d’étendre le dispositif à d’autres investisseurs.[S8]Alors qu’une période unique de neuf ans donnait droit à une réduction d’impôt, les contribuables pourraient désormais choisir de louer leur bien pendant 6 ou 9 ans.[S9]Cette option serait exercée lors du dépôt deladéclaration des revenus de l’année d’achèvement de l’immeuble ou de son acquisition si elle est postérieure.[S10]Elle serait irrévocable pour le logement acquis.[S11]A l’issue de cette première période de 6 ou 9 ans, le contribuable pourrait continuer à louer son bien par période triennale tout en bénéficiant d’une réduction d’impôt.[S12]Cette prorogation pourrait être de trois ans, renouvelable une fois, pour un engagement initial de sixans.[S13]Elle serait de maximum trois ans si l’engagement est de neuf ans.[S14]Au total, le contribuable aurait la possibilité de louer son bien 12 ans tout en réduisant ses impôts.[S15]12, 18 ou 21 %.[S16]Parallèlement, les taux de réduction d’impôt seraient modulés.[S17]Ils s’établissent à 12 % pour 6 ans de location et 18 % pour 9 ans.[S18]Dans le cas d’une durée de six ans, la première prorogation triennale permettrait de bénéficier d’une réduction d’impôt égale à6% du prix de revient du logement et la seconde prorogation offre un avantage fiscal de 3 %.Dans le cas d’une durée de neuf ans, la poursuite de l’engagement de location pendant trois ans permettrait une réduction d’impôt égale à3%.[S19]Par période triennale, la réduction d’impôt serait imputée à raison d’untiers deson montant sur l’impôt dû au titre de chacune des trois années.[S20]Au bout de douze ans, la réduction d’impôt serait donc de 21 %.[S21]Ascendants et descendants.[S22]Un assouplissement viserait les conditions de mise en location.[S23]Le contribuable pourrait louer son bien à ses ascendants et descendants sansperdre lebénéfice de l’avantage fiscal.[S24]Les conditions d’application du dispositif, plafonds de loyer et ceux de ressources, devraient être respectées.[S25]Selon le projet de loi, cette mesure ne serait applicable qu’aux investissements réalisés à partir du 1er janvier 2015 et non au 1er septembre dernier.[S26]Outre-mer.[S27]Ces modulations concerne également l’outre-mer.[S28]Le Pinel Outre-mer prend ainsi la suite du Duflot Outre-mer.[S29]Les réductions d’impôts seraient respectivement de 23, 29 et 32 % pour une durée de 6, 9 et 12 ans d’engagement de location.[S30]SCPI.[S31]Ces aménagements de durée et de taux s’appliqueraient également aux SCPI.[S32]Deplus, alors que labase delaréductiond’impôt pour les investisseurs n’était que de 95 % du montant de la souscription sous une SCPI Duflot, elle passerait à 100 % sous une SCPI Pinel.[S33]A noter que le dispositif d’investissement locatif ne fait pas complètement peau neuve.[S34]Les autres conditions d’application, notamment plafonds de loyers et de ressources du locataire, qui pouvaient également freiner des investisseurs ne sont pas modifiées.",
      "question": "Quels sont les principaux changements apportés au dispositif Pinel par rapport au Duflot ?",
      "answer": "Le dispositif Pinel introduit une plus grande flexibilité en permettant aux contribuables de choisir une durée d'engagement de 6, 9 ou 12 ans, avec des taux de réduction d'impôt modulés. Il permet également de louer à des ascendants ou descendants sans perdre l'avantage fiscal, et s'applique également aux SCPI."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.1in; line-height: 120%; } BNP Paribas Investment Partners (BNPP IP), the asset management arm of the BNP Paribas group, on 7 October announced the reecruitment of Colin Harte as portfolio manager and strategist in the Multi-Asset Solutions department, led by Charles Janssen.[S2]Harte will be based in London and will join the Tactical Asset Allocation & Research team, led by chief investment officer Colin Graham.[S3]Harte, who has over 30 years of experience in currency and fixed income markets, previously spent 11 years at Barings Asset Management as director of fixed interest and currency and head of absolute return/high alpha group.[S4]He has also served in senior position at NatWest/Gartmore Investment Management and Norwich Union Investment Management.",
      "question": "Qui a été recruté par BNP Paribas Investment Partners et dans quel département ?",
      "answer": "Colin Harte a été recruté par BNP Paribas Investment Partners en tant que portfolio manager et strategiste au sein du département Multi-Asset Solutions."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The Florida State Board of Administration, l’un des principaux fonds de pension aux Etats-Unis, a décidé de liquider la quasi totalité de son investissement de 2,9 milliards de dollars auprès de Pimco, dans le sillage du départ de son directeur général Bill Gross, rapporte le Financial Times.[S2]Le fonds qui gère les retraites des employés du secteur public de la Floride va « réduire significativement » le mandat de 1,9 milliard de dollars géré par Pimco pour son fonds de pension traditionnel et retirer plus de 1 milliard de dollars géré pour les plans a contribution définie des employés.",
      "question": "Quel est le montant de l'investissement du Florida State Board of Administration auprès de Pimco avant sa décision de le liquider ?",
      "answer": "Le montant de l'investissement était de 2,9 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BNP Paribas Investment Partners (BNPP IP), la filiale de gestion d’actifs du groupe BNP Paribas, a annoncé, le 7 octobre, le recrutement de Colin Harte en qualité de gérant de portefeuille et de stratégiste au sein de son département «Multi Asset Solutions», dirigé par Charles Janssen.[S2]Basé à Londres, la nouvelle recrue intégrera l’équipe «Tactical Asset Allocation & Research» dirigée par le directeur des investissements Colin Graham.Colin Harte, qui affiche plus de 30 ans d’expérience dans les marchés des devises et du fixed income, a précédemment travaillé pendant 11 ans chez Barings Asset Management en tant que «Director of Fixed Interest and Currency» et «Head of Absolute Return/High Alpha Group».[S3]Il a également occupé des postes seniors chez Natwest / Gartmore Investment Management et Norwich Union Investment Management.",
      "question": "Qui a été recruté par BNP Paribas IP et dans quel département ?",
      "answer": "Colin Harte a été recruté par BNP Paribas IP en tant que gérant de portefeuille et stratégiste au sein du département «Multi Asset Solutions»."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gestionnaire d’actifs MFS Investment Management, qui gère 438,1 milliards de dollars d’actifs, a annoncé ce 7 octobre le recrutement effectif au 1er octobre de Madeleine Forrester au poste de responsable de l’activité auprès des investisseurs institutionnels.[S2]Basée à Londres, elle sera rattachée à David Mace, «senior managing director, EMEA» pour MFS Institutional Advisors.Madeleine Forrester arrive en provenance d’Axa Investment Managers (Axa IM) où elle supervisait l’activité auprès des institutionnels britanniques.[S3]Avant cela, elle a travaillé pendant 16 ans chez Threadneedle Investments où elle a occupé plusieurs fonctions, dont celles de «head of global institutional business».",
      "question": "Qui a été recrutée par MFS Investment Management et quel était son précédent poste ?",
      "answer": "Madeleine Forrester a été recrutée par MFS Investment Management. Elle venait d’Axa Investment Managers, où elle supervisait l’activité auprès des institutionnels britanniques."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe espagnol CIMD, présent au Portugal avec sa filiale Intermoney SV et en Espagne avec différentes de filiales de gestion dont Intermoney Gestion SGIIC, est parvenu à un accord avec la banque portugaise Millenium BPC pour acquérir sa société de gestion Millenium Gestao de Ativos, rapporte Funds People.[S2]Le montant de l’opération s’élèverait à 15,75 millions d’euros.[S3]Grâce à cette opération, le groupe CIMD porte ses encours à près de 2 milliards d’euros, devenant ainsi le deuxième groupe de gestion indépendant dans la péninsule ibérique.",
      "question": "Quel groupe a acquis la société de gestion Millenium Gestao de Ativos et quel est le montant de l'opération ?",
      "answer": "Le groupe CIMD a acquis la société de gestion Millenium Gestao de Ativos pour un montant de 15,75 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BNP Paribas Securities Services (BP2S) vient de remporter un mandat auprès de a.s.r.[S2]Real Estate Investment Management et a.s.r.[S3]Pays-Bas portant notamment sur la conservation globale, l’administration de fonds et des services transfrontaliers de banque dépositaire.[S4]Par ce mandat transfrontalier remporté au terme d’un appel d’offres, a.s.r.[S5]confie à la fonction dépositaire de BNP Paribas Pays-Bas et Luxembourg plus de 7 milliards d’euros d’actifs auxquels s’applique la directive AIFM sur les gestionnaires de fonds d’investissement alternatifs, indique un communiqué.",
      "question": "Quel est le montant des actifs confiés à BNP Paribas Securities Services par a.s.r. Real Estate Investment Management et a.s.r. Pays-Bas ?",
      "answer": "Plus de 7 milliards d'euros d'actifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Groupe Carmignac a annoncé le 7 octobre le recrutement d’Obe Ejikeme au sein de l'équipe de gestion du groupe en tant que quantitative equity analyst.[S2]L’intéressé a travaillé pendant sept ans chez Bank of America Merrill Lynch en tant qu’analyste responsable de la recherche actions européennes et stratégies quantitatives.[S3]Auparavant, il a passé quatre ans chez FactSet Research Systems au poste de senior consultant, dédié aux sociétés spécialisées dans le domaine de la recherche quantitative « sell-side ».Obe Ejikeme rejoint l’équipe Cross Asset dirigée par Frédéric Leroux et travaille depuis les bureaux de Londres.[S4]«Ses compétences approfondies dans le domaine de la recherche quantitative seront un atout pour la gestion des dérivés et apporteront une source de performance sectorielle en complément de l’approche macroéconomique et de la sélection de titres, au profit notamment des fonds stratégiques multiclasses d’actifs», souligne un communiqué.",
      "question": "Qui a été recruté par Carmignac Gestion et quel est son poste ?",
      "answer": "Obe Ejikeme a été recruté par Carmignac Gestion en tant qu'analyste quantitatif."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société SWIFT s’apprête à lancer pour le premier trimestre 2015 \" Watch for Securities», une nouvelle solution de business intelligence qui vise à aider les intervenants du marché des titres financiers à obtenir et à surveiller de précieuses informations business tirées de leur trafic réseau.Basée sur une plateforme en ligne unique et sécurisée, Watch for Securities fournit un accès consolidé à des données agrégées mensuellement pour les messages titres sur plusieurs niveaux : global, régional et national, indique un communiqué.[S2]Il peut également être utilisé pour le benchmarking et l’analyse des tendances du marché, le partage d’activité et les indicateurs opérationnels.[S3]Dans un premier temps, Watch for Securities couvrira les messages liés à la gestion d’actifs et les messages de règlement pour les marchés d’actions et de taux.",
      "question": "Quelle nouvelle solution de business intelligence va lancer SWIFT en 2015 ?",
      "answer": "SWIFT va lancer une solution nommée « Watch for Securities » qui vise à aider les intervenants du marché des titres financiers à obtenir et à surveiller des informations business tirées de leur trafic réseau."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Banca Esperia vient de recruter un banquier privé en provenance d’Edmond de Rothschild Bank, Sergio Monforte, rapporte Bluerating.[S2]Il travaillera à la direction commerciale de la banque italienne, filiale de Mediobanca et Mediolanum.",
      "question": "Qui a été recruté par Banca Esperia et de quelle banque provient-il ?",
      "answer": "Sergio Monforte, un banquier privé, a été recruté par Banca Esperia. Il provient d’Edmond de Rothschild Bank."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les fonds de Muzinich & Co seront distribués par les professionnels d’UBS Italia à la clientèle fortunée, rapporte Bluerating.[S2]Jusqu’à présent, les produits du groupe américain spécialisé dans l’obligataire n’étaient accessibles qu’aux investisseurs institutionnels.[S3]Au 30 juin 2014, Muzinich gérait en Italie un encours de 3 milliards d’euros.",
      "question": "Quel accord a été signé par Muzinich avec UBS en Italie ?",
      "answer": "Muzinich a signé un accord de distribution avec UBS en Italie, permettant à UBS Italia de distribuer les fonds de Muzinich & Co à la clientèle fortunée."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’introduction en Bourse du chausseur de luxe Jimmy Choo a suscité suffisamment d’intérêt pour que les titres proposés à la vente soient tous soucrits, y compris ceux de l’option de surallocation, dans la fourchette de prix indicative, a déclaré à Reuters une source proche du dossier.[S2]Jimmy Choo espère lever 175 millions de livres (223 millions d’euros) ce qui le valoriserait jusqu'à 871 millions d’euros.[S3]La fixation du prix doit intervenir le 17 octobre en vue d’une première cotation le 20 octobre.",
      "question": "Quel montant Jimmy Choo espère-t-il lever lors de son introduction en Bourse ?",
      "answer": "Jimmy Choo espère lever 175 millions de livres (223 millions d’euros) lors de son introduction en Bourse."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Endesa analyse l’acquisition d’actifs que son homologue allemand E.ON envisage de vendre en Espagne, a déclaré son directeur général mercredi.[S2]«Nous prendrons une décision dans quelques jours» , a précisé Jose Bogas lors d’une réunion avec des analystes.[S3]E.ON cherche à vendre 3,2 GW de capacités thermiques et 1,1 GW de capacités renouvelables afin de réduire son endettement.[S4]La valeur de ces actifs est estimée à plus de 2 milliards d’euros.[S5]Endesa, dont l’italien Enel détient 92% du capital, a confirmé qu’il prévoit de verser un dividende spécial de six euros par action à la suite de la réorganisation de son portefeuille sud-américain.[S6]Il compte aussi investir 2,5 milliards d’euros sur trois ans dans le développement de ses activités gaz et électricité.",
      "question": "Endesa envisage-t-elle d'acquérir des actifs espagnols d'E.ON ?",
      "answer": "Oui, Endesa analyse l'acquisition d'actifs que son homologue allemand E.ON envisage de vendre en Espagne."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les régulateurs chinois étudient la possibilité de créer une liste unique pour les sociétés de courtage de titres et de futures dont les activités auraient été interdites ou restreintes sur le territoire, rapporte le journal boursier, qui cite Zhang Yulun, l’adjoint au président de la China Securities Regulatory Commission.",
      "question": "Quel est l'objet de l'étude menée par les régulateurs chinois concernant les sociétés de courtage ?",
      "answer": "Les régulateurs chinois étudient la création d'une liste unique des sociétés de courtage de titres et de futures dont les activités auraient été interdites ou restreintes sur le territoire."
    }
  ]
}